[
    {
        "subject": "MVVR",
        "theme": "Zpracování obrazu"
    },
    {
        "question": "Proč potřebujeme filtrování?",
        "answer": "Změna velikosti obrazu, zmenšení šumu, zvýšení ostrého ostří, zvýšení detailů"
    },
    {
        "question": "Jak funguje Point filter?",
        "answer": "Nefiltruje obraz. Vybere se barevná složka ve středu a aplikuje se na celý vykreslený pixel."
    },
    {
        "question": "Jak funguje Bilinear filter?",
        "answer": "Matematická operace = lineární interpolace. Zajistí že při změně velikosti objektu bude pořád vypadat dobře (dokud nebude menší než polovina nebo větší než dvojnásobek). Používá se i s Mip mapou pro řešení problémů s kvalitou."
    },
    {
        "question": "Jak funguje Mip mapa?",
        "answer": "Předpočítané filtrování. Jednotlivé kanály umístěny vedle sebe v polovičním rozlišení. Nahrazují původní texturu podle vzdálenosti od kamery. Velmi levné filtrování."
    },
    {
        "question": "Jak funguje Trilinear filter?",
        "answer": "Interpolace mezi bilineárním filtrováním textury a její mip mapou. Řeší tak problém viditelných přechodů mezi úrovněmi mip map."
    },
    {
        "question": "Jak funguje Anisotropic filter?",
        "answer": "Zahrnuje do výpočtu úhel kamery. Lze kombinovat s mip mapami. Náročné na propustnost paměti GPU kvůli velkému množství vzorků."
    },
    {
        "question": "Proč potřebujeme anti-aliasing?",
        "answer": "Bez něj má obraz takový hnusný šum."
    },
    {
        "question": "Jak funguje Super sampling?",
        "answer": "Vykreslení snímku do větší textury než je výstupní rozlišení. Výsledný obraz je (obvykle) lepší. Velmi důležité ve VR ale je to velmi náročná operace."
    },
    {
        "question": "Jak funguje MSAA?",
        "answer": "Zásah do procesu renderování. Oproti SSAA nedělá více vzorků tam kde nejsou hrany. Více vzorků (fragmentů) na hranách trojuhelníků. Má problémy s průhlednými povrchy."
    },
    {
        "question": "Jak funguje FXAA?",
        "answer": "Nezasahuje do procesu renderování (aplikován jako filtr). Aproximuje hrany (s neúplnou úspěšností) a selektivně rozmazává obraz musí být aplikován před UI. Velmi levný efekt. Rozmazává i to co není hrana."
    },
    {
        "question": "Jak funguje TXAA?",
        "answer": "Hledá hrany rozdílem mezi jednotlivými snímky. Rozmazává selektivně i to co není hrana. Špatně se porovnává na obrázku, musí se posuzovat v pohybu. Vyhlazuje nejen hrany, ale i jiné vizuální artefakty."
    },
    {
        "question": "Jak funguje DLSS a FidelityFX?",
        "answer": "Renderování scény v menším rozlišení a následné upscalování pomocí různých technik. Lze použít buď pro dosažení lepší kvality se stejným výkonem, nebo lepšího výkonu se stejnou kvalitou renderu. Různé verze a metody."
    }
]
